# Transcript of Pepper&Carrot Episode 16 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 16: Seanair na beinne

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cròch|9|False|Cha bhruidhinn mise riutha, a Pheabar.
Sgrìobhte|2|True|Cròch
Sgrìobhte|3|False|Buidseachas
Sgrìobhte|5|False|BÙIDSEAR
Sgrìobhte|6|False|15
Sgrìobhte|4|False|13
Sgrìobhte|8|False|Rathad na Rèile
Sgrìobhte|7|False|GRUAGAIRE
Fuaim|10|True|Glug
Fuaim|11|False|Glug
Sgrìobhte|1|False|★ ★ ★ ★

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cròch|2|False|Gu pearsanta, cha dèan mi eadragainn fiù ’s mas e às leth caraid a th’ ann. Cha do dh’èirich ach am beud às a-riamh.
Cròch|1|True|Feumaidh tu fhèin an làimhseachadh.
Peabar|3|False|C-cuidich mi, a Chròch...
Peabar|4|True|Chan fhaigh mi ionnsachadh o na bana-ghoistidhean, cha dèan iad dad ach an taigh agam dhaib’ fhèin ’s gearan mu ’n cnàmhan cràidhteach ’s èigheachd orm ge b’ e dè nì mi ...
Cròch|6|True|Èist rium, ’s e bana-bhuidseach a th’ annad, giùlain thu fhèin mar tè!
Cròch|8|False|Mar nighean mhòr!
Cròch|7|True|Innis dhaibh sùil mun t-sròn!
Peabar|5|False|A bheil thu cinnteach nach urrainn dhut tighinn a-null agus mo chuideachadh ach am bruidhninn riutha ... ?
Cròch|9|False|Iochd! Thèid mi ann còmhla riut ma-thà a bhruidhinn riutha mu dhèidhinn.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tìom|1|False|Dè tha thu a’ ciallachadh nach eil thu ag ionnsachadh dad?!
Tìom|12|False|Agus chan eil thu fiù ’s dàna gu leòr fhèin gus seo dh’innse dhuinn?!
Tìom|14|False|Mura robh mo dhruim a’ gabhail rium, bheirinn an deagh-ionnsachadh dhut! Agus chan ann sa bhuidseachas, ’eil thu agam?!
Cìob|15|True|A Thìom, air do shocair
Cìob|16|False|Tha iad ceart ...
Eun|2|True|bìog
Eun|3|False|bìog
Eun|4|True|bìog
Eun|5|False|bìog
Eun|6|True|bìog
Eun|7|False|bìog
Eun|8|True|bìog
Eun|9|False|bìog
Eun|10|True|bìog
Eun|11|False|bìog
Fuaim|13|False|BEUM!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cìob|1|True|Chan eil sinn cho òg mar a bh’ àbhaist agus seo deagh àm oideachaidh.
Cìob|2|True|Mholainnsa gun coinnicheadh iad ri
Tìom|5|True|Hè hè!
Tìom|6|True|An Seanair!
Tìom|7|False|Nach eil iad ro òg ach an tuigeadh iad oideachadh-san?
Peabar|8|True|Ro òg airson dè!?
Peabar|9|False|Tèid sinn ann!
Cròch|10|False|“Sinne”?
Tìom|11|True|Seadh, seadh, seo an t-àite dhuibh!
Tìom|12|True|Leigidh mi leibh fhèin an aithne a chur air an t-Seanair.
Tìom|13|False|Lorgaidh sibh air bàrr an t-slèibh seo e.
Tìom|14|True|’Eil sibh deiseil airson
Tìom|15|False|ionnsachadh ceart?
Cìob|3|True|Seanair na Beinne
Cìob|4|False|Tha a chomhairle riatanach ...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|Deiseil!
Cròch|2|False|Is deònach!
Tìom|3|False|Taghta! Sin an dòigh!
Peabar|9|False|IONNSAIGH !!!
Cròch|6|False|Ui... UILEBHEIST!
Peabar|8|True|’S e RIBE a th’ ann !
Peabar|7|True|Nach robh mi ’n dùil air sin !!
Peabar|5|False|Gu sealladh sealbh orm !
Tìom|4|False|Dèanaibh às !

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|GRAVITAS SPIRALIS !
Cròch|2|False|BRASERO INTENSIA !
Fuaim|3|False|Splais!
Tìom|4|True|À, seo dhut òigridh an latha an-diugh ’s miann ionnsaighe orra an-còmhnaidh!
Peabar|7|False|Abair oideachadh craicte!
Urram|11|False|Ceadachas: Creative Commons Attribution 4.0, Bathar-bog: Krita, Blender, G'MIC, Inkscape air Ubuntu
Urram|10|False|Stèidhichte air saoghal Hereva a chaidh a chruthachadh le David Revoy le taic o Craig Maloney. Ceartachadh le Willem Sonke, Moini, Hali, CGand ’s Alex Gryson.
Neach-aithris|8|False|- Deireadh na sgeòil -
Urram|9|False|04/2016 – www.peppercarrot.com – Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy – Eadar-theangachadh: GunChleoc
Tìom|6|False|Mur eil an latha a’ dol leibh, ’s fheàirrde sibh amar a ghabhail! Tha e maothach dh’ ar lòinidh ’s ur leithean.
Tìom|5|True|’S e oideachadh an t-Seanair gun dèan sibh na nì esan!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|1|False|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean. Mòran taing dhan 671 pàtran a thug taic dhan eapasod seo:
Urram|2|False|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd air www.patreon.com/davidrevoy
